# 설정 파일의 구조

## 키-값 구조의 파일
M2U 플랫폼의 기본 설정파일은 모두 KEY=VALUE 를 가지고 있습니다.

설정파일에서 첫줄에 `#`을 포함하고 있으면 빈줄로 무시합니다.  
모든 줄은 처리하기 전에 공백문자를 제거하기 때문에 공백으로만 이뤄진 줄은 버립니다.

- 나머지 줄은 KEY=VALUE 형태로 이뤄진다고 가정합니다.
- `=`을 기준으로 앞 부분은 키로 놓고 빈 공백 문자는 제거합니다.  
  키 중간에 빈 공백 문자는 허용하지 않습니다.
- `=`을 기준으로 뒤 부분은 값인데, 마찬가지로 빈 공백 문자는 제거합니다.

매우 중요한 요건 중에 하나는 ${PROP}로 되어 있는 부분은 환경변수를 차용하여 동작합니다.  
예를 들어서 ${MAUM_ROOT}라는 값을 만나면 `/srv/maum`로 대체됩니다.


## JSON 구조의 파일
JSON 파일형태로 되어 있는 설정 파일들은 nodejs 프로그램에서 사용하는 변수들이고 프로그램 실행 디렉토리에 배치된 파일들입니다.  

이 파일들은 폐기되고 공통 설정 파일들을 사용해서 처리될 예정입니다.